特情報總監人選視中國最大威脅

全文

特情報總監人選視中國最大威脅

拉特克里夫前日在參院作供。

美國總統特朗普月前提名國會共和黨眾議員拉特克里夫（John Ratcliffe）出任國家情報總監，他前天出席參議院聽證會時指，如獲委任不會讓情報染上政治色彩。

通俄門調查護主受質疑

國家情報總監辦公室掌管全國16個情報機構，去年夏季至今已有七名情報高官離職，總監職位懸空近九個月。惟美國面。。。。。。。。。。。。測特朗普想安插親信出任這要職。

聽證會上他多番被兩黨參議員問及會否不受總統意見左右，尤其在調查武肺能否獨立進行情報工作時，他回應稱「上任後會保持絕對政治中立」，指會專注調查疫情、病毒來源。。。。。。。。。。。最大威脅。

不過他在特朗普捲入的通俄門調查和彈劾案中極力護主，這往績依然。。。。。。。。。。。，九個月前獲特朗普提名，但因缺乏經驗和不受兩黨青睞而退出，月前再獲提名，至今只獲數名共和黨人支持。

美聯社/路透社/法新社

你又做撚嘢Post 全文